{
    "question": "Bagaimana prinsip kerja termometer kristal cair???",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Prinsip Kerja :<br>Termometer Kristal cair menggunakan zat kristal cair yang bersifat cair dan padat sebagai indikator suhu.\u00a0<br>Selain itu termometer ini dapat berubah warna akibat faktor suhu, tekanan, aliran listrik, medan magnet, dan persentuhan bahan kimia.</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "anisa-berlari-dengan-kelajuan-3-ms-selama-12-menitjarak-yg-dite-173",
            "question": "Anisa berlari dengan kelajuan 3 m/s selama 12 menit.jarak yg ditempuh Anisa sama dengan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diketauhui : <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 v = 3m/s<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0  t = 12menit<br>ditanyakan ; jarak yg di tempuh = s ?<br>\u00a0penyelesaian : <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  s = v x t <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 s = 3m/s x 12 menit<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 jadi,\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 s = 36 M<br><br>smoga mambantu :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dalam GLB (Gerak lurus beraturan) ada rumus v=[tex] \\frac{s}{t} [/tex] v adalah kecepatan sedangkan s adalah panjang lintasan dan t adalah waktu. Di dalam soal terdapat 2 yang diketahui yaitu t = 6 menit (720 detik) dan v = 3 m/s.<br>Maka :<br>s = v.t\u00a0<br>s = 3.720<br>s = 2160 m\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ucok-naik-sepeda-dari-kota-a-ke-kota-b-dengan-kecepatan-tetap-20k-719",
            "question": "Ucok naik sepeda dari kota A ke kota B dengan kecepatan tetap 20km/jam selama 4 jam .    jika ia naik sepeda motor dengan kecepatan 50 km/jam ,maka waktu yang diperlukan untuk menempuh kota A ke kota B adalah ....\r\npake caranya ya \r\ntolong dong di jawab ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maaf sebelum nya, ane cba bantu pake cara perbandingan berbalik nilai<br>20 km/jam = 4 jam<br>50 km/jam = x<br><br>20/50 = x / 4<br>50x = 80<br>x = 1,6 jam atau 1 jam 36 menit<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kita-sulit-mendapatkan-gerak-benda-disekitar-kita-berdasa-262",
            "question": "Mengapa kita sulit mendapatkan gerak benda disekitar kita berdasar hukum 1 newton?\r\n \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada hukum newton satu dikatakan tiap benda akan memiliki kecepatan konstan atau percepatan konstan ,jika tidak ada gaya yang nilainya tidak 0 yg\u00a0bekerja pada benda itu,<br>sehingga benda di sekitar kita tidak aka dpt bergerak sendiri dong :)<br>harus ada gaya yang menggerak kannya :)<br>dimana pergerakan benda juga dipengaruhi oleh massa benda dan gaya yang diberikan :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rudi-menekan-meja-dengan-gaya-sebesar-05-newton-nilai-05-n-set-490",
            "question": "Rudi menekan meja dengan gaya sebesar 0,5 newton. Nilai 0,5 n setara dengan ...... dyne.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]1newton=10000 dyne \\\\ 0.5n=0,5.10000 \\\\ =5000 dyne[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-sebuah-rangkaian-listrik-hambatan-yang-terpasang-adalah-300-178",
            "question": "Pada sebuah rangkaian listrik hambatan yang terpasang adalah 300\u00a0\u03a9 dan kuat arus yang mengalir 0,05 A beda potensial yang ada adalah\u00a0    a. 300,5 volt\r\nb. 299,5 volt\r\nc. 60 volt\r\nd. 15 v\r\n\r\nBeri penjelasannya juga yaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong><em>\u00a0R=300\u00a0\u03a9 </em></strong><br><strong><em>I=0,05 A\u00a0</em></strong></span><br><br>[tex]V=I.R \\\\=300.0,05 \\\\15 V[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "v=i\u00d7R<br>v=0.05\u00d7300<br>v=15volt<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seberapa-penting-energi-bagi-kehidupan-jelaskan-371",
            "question": "Seberapa penting energi bagi kehidupan? jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sangat penting, karena energi sangat dibutuhkan bagi kita untuk melakukan berbagai aktivitas sehari hari. <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "energi merupakan kemampuan untuk melakukan sesuatu atau melakukan suatu perubahan. jadi, tanpa energi kita tidak bisa melakukan apapun, dan dengan energi kita bisa melakukan suatu pekerjaan kita, seperti berjalan, menulis dan lain-lain..<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lebih-cepat-manakah-reaksi-penyembuhan-yang-menggunakan-obat-puye-799",
            "question": "lebih cepat manakah reaksi penyembuhan yang menggunakan obat puyer atau serbuk dibanding obat tablet?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Obat\u00a0serbuk lebih cepat bereaksi dengan air .obat\u00a0puyer\u00a0&gt; cepat bereaksi ketimbang obat tablet karena\u00a0perut\u00a0lebih mudah menguraikan serbuk",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Obat serbuk lebih cepat bereaksi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-jatuh-tanpa-percepatan-awal-dari-ketinggian-12-meter-520",
            "question": "sebuah benda jatuh tanpa percepatan awal dari ketinggian 12 meter berapakah kecepatan benda saat berada pada ketinggian 7 meter dari tanah gravitasi = 10 m/s\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik h1 = 12 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 h2 = 7 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 g = 10 m/s<br>Dit V saat h = 7 m<br>jawab.<br>v =\u00a0\u221a\u00a02 .\u00a0g .\u00a0\u0394h<br>\u00a0 =\u00a0\u221a 2 .10 . (12-7)<br>\u00a0 =\u00a0\u221a 5 . 5<br>\u00a0 =\u00a0\u221a 25<br>\u00a0 = 5 m/s<br><br>jadi kecepatanya 5 m/s",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budi-melempar-bola-dan-ditangkap-oleh-dani-jika-massa-benda-ters-896",
            "question": "budi melempar bola dan ditangkap oleh dani. jika massa benda tersebut 30 g dan energi kinetik bola sampai di tangan dani sebesar 0,5 joule, berapakah kecepatan bola ketika sampai ditangan dani?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m = 30 g = 0,03 kg<br>ek = 0,5 joule<br>v ..?<br>ek = 1/2 . m . v ^2<br>0,5 joule .2 = 0,03 kg . v^2<br>1/0,03 = v^2<br>33,33 = v^2<br>5,77 m/s = v :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-memasak-air-di-daerah-pegunungan-maka-air-akan-mendidih-di-b-787",
            "question": "Jika memasak air di daerah pegunungan maka air akan mendidih di bawah 100 derajat celcius, jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hal ini dipengaruhi oleh tekanan udara disekitarnya\u00a0<br>t<strong><em>ekanan udara di pegunungan lebih rendah,</em></strong>Tekanan udara dipengaruhi oleh kerapatan udara. Jika\u00a0tekanan udara besar\u00a0maka kerapatan udara menjadi besar pula.Jadi\u00a0<strong><em>air akan cepat mendidih di daerah pegunungan dikarenakan titik didih di pegunungan &lt; 100 derajat Celcius.</em></strong>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena tekanan di pegunungan lebih rendah dari pada tekanan udara\u00a0 di daerah daratan <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}